
# praktikum.Sisop




## Monitoring Resource
RAM

untuk memonitor penggunaan memori RAM, dapat menggunakan free. contoh:
# % free
               total        used        free      shared  buff/cache   available
Mem:         2030420      252036       90808         588     1687576     1597732
Swap:              0           0           0


diatas masih dalam tampilan kilobyte, kita dapat menggunakan free --mega untuk mengubah satuan default kilobyte ke megabyte, contoh:
 